另一半忽然情緒崩潰 可以點幫手？

拍咗兩年 原本相處得好地地
雖然無咩重大事發生（唔係親人過世)
但對方最近壓力好大 情緒崩潰
「我係一個有缺陷嘅人 我唔值得被愛 我適合自己一個人 我要忠於自己 我係一個自私嘅人」 依句係佢所表達嘅野
佢話最近佢做咩都提唔起勁
對所有事物都唔再覺得開心 即使對住我

我原本以為一啲重大事 例如派帽
先會導致我地分手
無諗過我地經歷咗咁多 克服咗咁多野
佢一句「淡咗 唔識點維繫 好累想放手」就結束哂
就算我地性格唔夾 唔適合一齊
但我都想知有無辦法開解到佢 處理到佢情緒？
同埋佢散咗依幾日有keep住send野報告(影下啲食物相)
我唔知段關係仲有無得救 或者應唔應該救
可能佢想當無野 過多排就一齊返？

我應該點做？

放過佢 放過自己

裂縫開左，無及時補
就會越裂越大

簡單講句多謝
你愛佢
然後好黎好去
分手左佢

哩啲on9,. 早分早著

[絲入] 點樣知道同對方有無將來？

放手啦
佢明顯情緒問題已經爆煲
簡單嚟講就係同你一齊緊都已經有情緒累積
你可能都係源頭
只係差個爆點
依家就係佢已經爆緊
佢仲like你嘅所以同你講聲，想你比佢靜下
你係可以keep返朋友關係
但係唔好chur佢
利申：試過咁樣

你知唔知一個人如果無足夠me time
會討厭自己
覺得自己唔係活比自己睇
唔係自己黎

你最近無俾夠私人空間俾對方？

分手師全面進場

唔接受分手就lur地囉一係

我係一個有缺陷嘅人
愛情係2個唔完美既人，加一齊進步
愛情就係一塊鏡，對方俾你既回應係最快反射到自己，包括自己既唔完美
愛情關係就係逼你面對你自己，再作最快既進步。

我唔值得被愛
你多d稱讚佢，但佢都要欣賞自己同愛自己，愛自己呢d無得教，你只能用稱讚既方法輔助。

我適合自己一個人
暗示緊你，你可能俾唔夠個人空間比佢。人會係探索自己preference時候欣賞自己愛自己，同埋真正有更強既個人魅力。

有呀因為我都好著重me time
最近肺炎關係都少咗見 一星期只會見一次 幾個鐘咁
佢好享受佢嘅生活 做gym 打機 睇片
然後佢同我講佢依㗎想淨係做依啲野
唔想有其他牽動情緒嘅野
佢話佢除咗做gym 其他野都感受唔到快樂
佢話唔係我問題 只係佢忽然想自己一個
佢話佢需要一段時間休息 話覺得可以同我過人世 但依㗎要停一停 遲下同返我一齊
我有諗過係咪太少見 令佢覺得原來無咗我都生活得好地地 所以感情淡咗

我都有覺得係我做得唔好 一個人有壓力唔係應該會想攬住另一半 同另一半相處嚟釋放壓力咩
但佢反而係推開我
但佢話唔係我比壓力佢 只係佢覺得連自己野都未管掂 唔想傷到我之類

有得說服既，不過好高難度。
樓主說服到繼續一齊對佢係得益就得
但樓主你自己都要思考下你地一齊係退步多定進步多
退步多既話，對你自己都無好處，講真。
你知健康既愛情係一齊進步，調轉既堅唔係真愛。

唔係情緒崩潰 而係打定個底

其實即係想講，佢玩夠
想搵過第二個
呢一類既個案，同埋呢一個藉口
我聽過無數咁多次
講到自己咁差，係就一世唔好拍拖啦
但係又好神奇地
轉過頭就拖住第二條女啦

讓時間印證一切吧

停一停 遲下一齊 呢段時間搵其他女既機會大增

最尾個項
佢話佢最近開始諗自己係個點嘅人 佢好想追求進步
而其中一樣就係操大隻啲
起初我都支持佢 仲讚佢好堅毅
佢同另一個男大隻朋友一齊操
但操咗三個月之後開始走火入魔
話除咗做gym 一切都係比唔到快樂佢
如果佢啲朋友約佢去街 佢會因為做少日gym而情緒低落
會覺得同朋友去街係浪費時間
我有問佢係咪開始轉gay但佢話唔係 純粹唔想浪費時間處理感情

有類似經歷 不過我係情緒崩潰嗰個
呢啲時候心理上真係好攰好冇動力
佢願意同你講其實已經好信任你同好愛你
如果你有決心可以陪佢行過呢段時間
多啲引導佢同你講嘢 話比佢知你接受任何狀態嘅佢
喺你面前佢只需要做最真嘅自己
過咗呢段時間你哋嘅感情就會好stable
不過都要睇住自己唔好burn out

利申:初戀，分咗手

最尾個段，的確唔係你比壓力佢，但

佢既壓力係黎自對你未來要負起既責任呀，佢應係諗左好耐做好哂決定先講出口

佢係咪仲係好細個？
拍拖之前，佢無對愛情呢個relationship有清晰定義咁wor。

拍拖從來都係兩個唔完美既人肯講肯溝通肯讓對手出黎俾對方幫手解決困難
同埋係“一齊”，共同解決問題。唔係下下自己一個。下下自己一個佢不如單身個4-5年算，當初追你做乜？

我原本以為樓主俾0 me time俾佢，原來係有俾。
唔知係佢自卑定點定原生家庭無俾過安全感佢，佢竟然唔知出問題應該交俾伴侶一齊解決既？反而無啦啦ff定你會因為佢d問題而拋棄佢，然後先拋棄你免得你拋棄佢先。

唔排除呢個可能，但聽樓主語氣又唔似，係條仔自己無安全感居多。
好似好on9咁，估計25以內。

青山醫院

點解唔可以一齊捱我都講明唔介意啲咩
但佢好似想靠自己一個搞掂哂啲野 先再搵返我咁
但係咁有意思咩 同埋點解要自己一個咁辛苦面對
明明早排仲好地地嘅相處 簡簡單單咁行下海邊都好幸福㗎 啲解要搞成咁
我諗唔起點解前一日仲好地地 訓醒教就變成咁

你係安全型依戀
其實你無問題，你係屬於本身有好多安全感又信任人既個類

佢同你相反咁
佢係逃避型依戀

我同佢都係廿頭
佢話最近聽歌同睇文 見到「忠於自己」四隻字
所以開始反思自己做緊乜野
諗諗下就話當初唔應該同我一齊 浪費咗我嘅青春 又話佢應該自己一個人 唔好累人累物
最尾個段 無錯 佢係單親家庭 佢提分手個陣都有講起依樣野 話自己唔值得有一段幸福嘅感情
所以我好迷惘 唔知點幫佢 好擔心佢

話除咗做gym 一切都係比唔到快樂佢

好彩你無將責任賴係你自己身上。一個人係感到寂寞唔開心既話，就算拍左拖都一樣係寂寞唔開心。所以自我快樂，從來都係屬於自己既責任。
我都幾安慰你無因為呢句自責，但佢好似有責怪你既意味。

血清素係運動既時候會分泌，如果一唔做就唔開心，本身唔多唔少有情緒問題。
佢同屋企人關係好疏離或者好差？

Lur地 啪啪啪
Lur地 啪啪啪

greet hat no doubt la, 呢啲藉口嚟㗎啫

唉 堪憂
20頭 難怪未識珍惜好野

佢意思：你阻住佢發掘自己
同埋覺得自己俾唔到野你，亦唔打算俾d咩你
自己都無力氣去愛其實又真係好難有力愛人既。

你係好鬼愛一個人，你會覺得變超人可以俾到最好既野佢同埋極力留住佢。
（我定義既愛係知包容加有耐性了解對方，覺得對方優點多過缺點而且唔捨得放開）

唔一定，佢條仔似情緒病或逃避型依戀或破碎家庭
上述條件都有可能無第三者情況下要求分手。

樓主，知你好女仔黎
但你只需要客觀同佢陳述返，你對愛情既定義係點就得，你心態好正常又識包容人，其實俾到好多安全感伴侶，係優質伴侶黎。

你講完，佢唔明就算數，唔好曬自己時間，世上唔係無左邊個就生存唔到，佢扣你分時，你都可以扣佢分，佢唔想俾愛同責任你，就next。

好可能佢係出面一早已經有第二個
就差在用咩藉口同你分手
根本冇意思同你過人世

真係一個有心同你過人世嘅男人，肯定唔會咁樣
我自己都係一個有咩問題都自己處理晒嘅人
以前拍拖冇錢，夜晚通頂去炒散
就係想儲多啲錢為將來
我都冇同女朋友講
有壓力自己處理，同女朋友一齊嘅時候唔會發晦氣
可惜最後佢懷疑我出軌，直接同我分手

而我亦見到非常多嘅男人，就好似我上面講嘅咁樣
話自己唔配有幸福，或者話自己冇錢，生意失敗之餘此類
叫條女搵個第二個，或者自己直接分手

難聽啲講，事實上佢就係玩厭咗
好快就同第二個一齊啦

我無辦法判斷你男朋友係咪呢種人
但你亦都需要做個心理準備
同你一齊嘅，你信任佢
唔代表佢就係一個好人
我身邊嘅女性朋友同我傾訴
我係聽過非常多呢一類型嘅個案
同埋我係男人，身邊啲男性朋友點樣諗
點樣背住條女偷食
我聽好多

最後都係果句，真係愛你嘅，肯定唔會貿貿然同你分手
既然佢講到出口，亦都冇需要做cheap自己了
所以當時我女朋友飛我
我冇解釋，亦都冇挽留
你亦可以放長雙眼睇吓佢係咪成世單身吧

我都聽過呢啲嘢
最後其實係帽

講多句 其實做gym可能係因為想屌女爽啲
仲話自己轉gay嘅話真係你諗你

好認同你講
佢講到自己好差唔值得你
於是你想包容想愛多啲
其實佢只係想擺脫你

結果想包容嗰個就對人太仁慈
後來睇返就覺得當年屎都食得
委屈咗自己

多謝你 我有盡力提供正能量 但係佢都一直都負 佢好自責咁 同埋唔想再傾落去 話要自己靜下
我真係諗唔明點解一切咁突然原本好平凡但好幸福㗎 一下子咩都無哂
同埋我諗諗下都有啲負又失眠又喊到眼腫 開始覺得係咪我先係唔值得有愛個個 點解上一個ex又派帽 依個又因為依啲原因走 我到底有幾差先會迫走哂啲人

真心係轉gay，之後會同大隻仔朋友一齊

問題出自你唔識揀人
你本身算優質wor，不過俾人恰到上心口囉有啲，可以再自愛多d
以前古代一揀錯人咁就一世玩完，而家可以換人幾好

假膠都打到咁多字 幾好野

你愈冷靜處理, 佢就愈唔知自己有問題
你每次都就佢呢, 咁只會係縱容佢架啫
總之如果佢下次又跳制嘅話
你要記住, 要冷靜嗰個唔係你, 係佢
所以你要點做呢?
比著我會一巴車落個柒頭度
再大聲講句你癲撚夠未啊仆街!
你要比佢知道佢先係有問題嗰個
而唔係次次都要人就佢
又或者對你發泄完講句sorry就算撚數
我就係就撚咗人好多年
之後我忍唔撚住一拳打落佢個心口度
佢即刻凌空飛幾米跌落地暈埋
我打完都覺得自己過份咗
差啲報埋警求救, 好撚驚自己一拳打死咗佢
點知佢醒返, 仲冷靜咗咁講話以後都唔敢
而以後情緒真係冇咁大起伏, 仲嬌嗲咗同乖咗
自從之後, 我分享咗呢個方法比啲friend聽
佢哋學完我之後, 雖然有啲失敗
經我細仔分析後發現佢真係打得唔夠應/大力
所以效果唔單止係冇好到, 而且係差咗
一定要打要害/大力啲, 要比佢覺得好撚痛先有效
當然, 都有好多係成功咗嘅例子
有1個我又覺得佢太大力, 打到佢另1半失咗憶
最後由男嘅千依百順, 變到女嘅千依百順

Exactly
我身邊好多女性朋友
本身不是條件差
而係唔識揀人
唔識睇人又感覺行事
三四十歲都未有穩定關係
後生時，爛桃花不斷，好仔全部fdzone
到依家啲好仔都結晒婚有車有樓
自己人又老錢又冇
樓主襯依家仲後生
下個就小心睇清楚啦

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站
。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：下午4時至凌晨1時；星期六、日及公眾假期：晚上８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

巴打 原來你講中哂
我一直都同上面啲巴打絲打一樣 覺得對方係出於責任、諗將來 而自責
原來係依段時間入面一向都有心癮 未玩夠 仲要唔覺得內疚
佢知自己破壞承諾 又知自己本性難移 所以先會話自己唔值得被愛 個啲說話
真係估唔到係咁 好唔想相信
我真係覺得佢係好男仔嚟 就算佢話佢唔係我想像中咁好
依段日子以嚟我肉眼睇得到 感受得到
但原來係一個局嚟
要出軌嘅就算點都出到 用第二部電話
唉

即係樓主發現到佢有第二個？

冇用架 呢啲人俾你lur到復合最尾辛苦嘅都係自己
ex就係呢種人 一唔開心有壓力就自閉乜都唔講
覺得將啲野收埋曬唔影響其他人就係處理得好好
最初都會覺得係咪自己做得唔好 成為唔到令佢可以安心依靠嘅人
後來終於接受現實
如果每次佢有咩事都選擇將你推開
分手真係遲早嘅事 因為一個正常人根本受不了對另一半不聞不問 慢慢你再走唔入佢嘅世界 離開就係你唯一嘅選擇

係 前四日開依個post 去到沉晚先知真相

Take care好彩你都係發現到真相 唔洗一直比佢呃住以為係自己做得唔夠好